\documentclass[11pt]{scrreprt}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage[top=2cm,bottom=3cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setcounter{tocdepth}{3}

\providecommand{\tightlist}{%
	\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

\title{Die sieben Gezeichneten}
\subtitle{Kampagnen-Entwurf der G7}
\author{Claas Voelcker}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}

\end{abstract}

\tableofcontents

\chapter{Überblick - Ein Wort zum Ablauf}
Fuck, G7... 

Das Hauptthema dieses Durchgangs sollte Zeit werden. Zeit spielt in der G7 immer wieder in verschiedenster Form eine Rolle, mal direkt als Verkörperung Satinavs im Kind, mal durch das Auffinden uralter Artefakte oder Geheimnisse und als Beginn eines neuen Zeitalters. Ewig ist nur Satinav!

Neben Zeit sind die Beziehungen zwischen Menschen wichtig. Borbarad zerschlägt alte Bündnisse und viele kaum geheilte Fehden bilden die Bruchlinien, die das Reich ins Chaos stürzen. Die 2. Gezeichnete als Botschafterin eines Bündnisses gegen den Dämonenmeister ist eine Heroldin der Freundschaft und des Miteinanders. Und der Schlüssel zum Sieg über den Dämonenmeister ist und bleibt die Liebe des Rohals zu seinem gefallenen Bruder.

Die letzte Frage, die mit den anderen verknüpft ist, ist die Frage, was einen Helden ausmacht? Wer sind die Gezeichneten und warum sind sie die Auserwählten, die das Zeitalter der Menschen einläuten werden?

\section{Borbarads Plan}

NEEDS A LOT OF WORK

Borbarad ist sich direkt nach der Beschwörung durch Liscom das erste Mal seiner Göttlichkeit bewusst. Er weiß auch, was sein Ziel sein muss: er will Sumus Leib aufbrechen, um die Elemente zu entfesseln.


\chapter{Dramatis Historiae}

\input{./0_SuS/main}
\newpage
\input{./0_BvG/main}
\newpage
\input{./0_HN/main}
\newpage
\input{./1_AoE/main}
\newpage
\input{./2_UG/main}
\newpage
\input{./3_GM/main}
\newpage
\input{./4_PdG/main}
\newpage
\input{./5_BB/main}
\newpage
\input{./6_SiZ/main}
\newpage
\input{./7_GBabG/main}
\newpage
\input{./8_WdW/main}
\newpage
\input{./9_RV/main}
\newpage
\input{./10_SadVW/main}
\newpage
\input{./11_SS/main}
\newpage
\input{./12_RdE/main}

\chapter{Mitschriften}

\include{./spielmitschriften/sus}
\include{./spielmitschriften/selem}

\chapter{Dramatis Personae}

\input{NPC/main}

\chapter{Die Prophezeiungen}

\input{Prophezeiungen/main}

\chapter{Die Zeichen}

\input{Zeichen/main}

\end{document}
